【忠告：買樓梗要平 咪撚信低置】REA 調查指47%受訪港人料本港樓價將在未來6個月下跌

<匯港通訊> REA 集團委託尼爾森調查發現,47%受訪市民預期,樓價在未來6個月會有下調趨勢,預計平均跌幅為12.4%。

調查於10月,以網上問卷形式,訪問1002名巿民,結果顯示,三分之二受訪市民未打算置業,主要因為樓價偏高,平均預期樓價再下跌35%才考慮入市。

另外,73%受訪者表示,平均需要父母資助141萬港元才能成功置業。當中納米樓需求大幅下降,由上半年41%下跌至13%。

首席經濟師 Nerida Conisbee 表示,許多因素推動樓價下跌,當中最令人擔憂的是中美貿易戰及其對經濟增長的影響,而抵押貸款利率上升、股市恐慌和潛在的供應過剩也令人擔憂。 (BC)

跌一成幾後 又有淡友會買呀 得個講

買唔買自己決定,總知咪撚信低置仔龍巿gogogo摸頂買垃圾樓

即係有53%既人覺得會升，業主又贏

個個諗跌，今次有機了

3zero狗你覺得gogogo

點解唔呃埋你老豆個棺材本入市？

47%人住公屋

53%人不肯認輸，認為現在是㡣市二期

2個月後有人會話，當個個都睇淡，就係時候買樓時機

唔使兩個月